%@Titre: Allemagne -- 1996
Les résultats seront donnés sous forme fractionnaire.
\begin{myenumerate}
\item Que faut-il ajouter à $\dfrac37$ pour obtenir 2 ?
\item Que faut-il ajouter à $\dfrac12+\dfrac14+\dfrac16$ pour obtenir
1 ?
\item \`A un nombre j'ajoute $\dfrac75$; je multiplie le résultat
obtenu par $\dfrac3{11}$ et j'obtiens 1. Quel est ce nombre ?
\end{myenumerate}